% ----------------------------------------------------------
% VERSÃO ORIGINAL
% ----------------------------------------------------------
% The Current Maintainer of this work is the abnTeX2 team, led
% by Lauro César Araujo. Further information are available on
% http://abntex2.googlecode.com/

\documentclass[
	% -- opções da classe memoir --
	12pt,				% tamanho da fonte
	openright,			% capítulos começam em pág ímpar (insere página vazia caso preciso)
	oneside,			% para impressão em verso e anverso coloque twoside
	a4paper,			% tamanho do papel.
	% -- opções da classe abntex2 --
	%chapter=TITLE,		% títulos de capítulos convertidos em letras maiúsculas
	%section=TITLE,		% títulos de seções convertidos em letras maiúsculas
	%subsection=TITLE,	% títulos de subseções convertidos em letras maiúsculas
	%subsubsection=TITLE,% títulos de subsubseções convertidos em letras maiúsculas
	% -- opções do pacote babel --
	french,				% idioma adicional para hifenização
	spanish,			% idioma adicional para hifenização
	english,			% idioma adicional para hifenização
	brazil				% o último idioma é o principal do documento
	]{abntex2}


% ----------------------------------------------------------
% PACOTES
% ----------------------------------------------------------
\input{pacotes}

% ----------------------------------------------------------
% CAPA E FOLHA DE ROSTO
% ----------------------------------------------------------
\input{elementos-pretextuais/capa}

% ----------------------------------------------------------
% CONFIGURAÇÕES
% ----------------------------------------------------------

% Configurações de aparência do PDF final

% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
        %pagebackref=true,
        pdftitle={\@title},
        pdfauthor={\@author},
        pdfsubject={\imprimirpreambulo},
        pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
        pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{trabalho acadêmico},
        colorlinks=true,            % false: boxed links; true: colored links
        linkcolor=blue,             % color of internal links
        citecolor=blue,             % color of links to bibliography
        filecolor=magenta,              % color of file links
        urlcolor=blue,
        bookmarksdepth=4
}
\makeatother

% Espaçamentos entre linhas e parágrafos
% O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parindent}{1.3cm}

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\setlength{\parskip}{0.2cm}  % tente também \onelineskip

% compila o indice
\makeindex
\makenomenclature

% ----------------------------------------------------------
% INÍCIO DOCUMENTO
% ----------------------------------------------------------
\begin{document}

% Retira espaço extra obsoleto entre as frases.
\frenchspacing

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PRÉ-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
% \pretextual

% Capa
\imprimircapa

% Folha de rosto
% (o * indica que haverá a ficha bibliográfica)
% \imprimirfolhaderosto*

\input{elementos-pretextuais/ficha-catalografica}
\input{elementos-pretextuais/folha-aprovacao}
\input{elementos-pretextuais/dedicatoria}
\input{elementos-pretextuais/epigrafe}
\input{elementos-pretextuais/resumos}


% ----------------------------------------------------------
% inserir lista de ilustrações
% ----------------------------------------------------------
\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\cleardoublepage

% ----------------------------------------------------------
% inserir lista de tabelas
% ----------------------------------------------------------
\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
\listoftables*
\cleardoublepage

% ----------------------------------------------------------
% inserir lista siglas e abreviaturas
% ----------------------------------------------------------
\input{elementos-pretextuais/siglas}

% ----------------------------------------------------------
% inserir lista símbolos
% \input{elementos-pretextuais/simbolos}
% ----------------------------------------------------------

% ----------------------------------------------------------
% inserir o sumario
% ----------------------------------------------------------
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\textual

% ----------------------------------------------------------
% Introdução (exemplo de capítulo sem numeração, mas presente no Sumário)
% ----------------------------------------------------------
% TODO inserir seu capítulo 1 aqui
% \chapter*[Introdução]{Introdução}
% \addcontentsline{toc}{chapter}{Introdução}
% ----------------------------------------------------------
% \include{elementos-textuais/introducao}


% ----------------------------------------------------------
% PARTE
% ----------------------------------------------------------
% \part{Preparação da pesquisa}

% ----------------------------------------------------------
% Capitulo com exemplos de comandos inseridos de arquivo externo
% ----------------------------------------------------------

\include{elementos-textuais/introducao}
\include{elementos-textuais/computadores-e-a-pratica-cientifica}
\include{elementos-textuais/pensamento-computacional}
\include{elementos-textuais/implicacoes-educacionais}


% ----------------------------------------------------------
% PARTE
% ----------------------------------------------------------
% \part{Dicas de úteis}

% ----------------------------------------------------------
% Capitulo com exemplos de comandos inseridos de arquivo externo
% ----------------------------------------------------------
% \include{elementos-textuais/capitulo-2}
% ----------------------------------------------------------

% Finaliza a parte no bookmark do PDF
% para que se inicie o bookmark na raiz
% e adiciona espaço de parte no Sumário
% ----------------------------------------------------------
\phantompart

% ----------------------------------------------------------
% Conclusão (outro exemplo de capítulo sem numeração e presente no sumário)
% ----------------------------------------------------------
% % \chapter*[Conclusão]{Conclusão}
% % \addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusão}
% % ----------------------------------------------------------
\input{elementos-textuais/conclusao}

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PÓS-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
% \postextual
% ----------------------------------------------------------

% ----------------------------------------------------------
% Referências bibliográficas
% ----------------------------------------------------------
\bibliography{elementos-postextuais/referencias}

% ----------------------------------------------------------
% Glossário
% ----------------------------------------------------------
%
% Consulte o manual da classe abntex2 para orientações sobre o glossário.
%
%\glossary

% ----------------------------------------------------------
% Apêndices
% ----------------------------------------------------------
% \input{elementos-postextuais/apendices}


% ----------------------------------------------------------
% Anexos
% ----------------------------------------------------------
% \input{elementos-postextuais/anexos}

%---------------------------------------------------------------------
% INDICE REMISSIVO
%---------------------------------------------------------------------
\phantompart
\printindex
%---------------------------------------------------------------------

\end{document}
